<resources>

<string name="institucionstr1">
Creado por Decreto Provincial Nº 2.997/79,
          se asigna el nombre de “Colegio Secundario
          Provincial”,  desde su instancia fundacional
          se enfocó en:la articulación de los estudios
          del nivel medio con el universitario.- -  - - - - - - -- - - - - -

 </string>
<string name="institucionstr2">
                   Por  Ley   Provincial  Nº  4.045/81 cambia la
                   denominación por  la de “Colegio UniversitarioProvincial de La Rioja”, con apoyo
                   financiero de  la  Universidad Provincial de La Rioja, con
                   dependencia académica con Secretaría de Cultura
                   y Educación de la Provincia de la Rioja.
         El  Plan de  Estudios vigente en la época  articulaba un Ciclo Preparatorio, de 2 (dos)  años de duración;
         un Ciclo Formativo de (4) cuatro años; y  un ciclo orientado de 2(dos) años, el alumno egresaba con
         el Título de Bachiller.- -  - - -

</string>




    <string name="institucionstr3">
         Mediante la  Ley Provincial  Ley Nº 4.130/82, el Colegio se transfiere a la Universidad Provincial de La Rioja,
        con una nueva denominación: Colegio Universitario “Gral. San Martín”, siendo los estudios de nivel preuniversitario,
        según lo puntualizado por  el Lic. Ramón Díaz en su  “Historia de la Universidad de La Rioja”.
         Por esa misma ley se  dispuso que la institución dependa jurisdiccionalmente  del Rectorado de la U.P.L.R,
        y asimismo, que el Colegio adopte la modalidad de Bachillerato Común, de un Ciclo Básico de tres (3) años y un Ciclo
        Superior de dos (2) años.
</string>

<string name="institucionstr4">



       La “Ciudad Universitaria de la Ciencia y de la Técnica” de la Universidad Nacional de La Rioja
       inaugurada el día 11 de diciembre del año 1998, posee más de 58.000 m2 de infraestructura,
       destinados a la Gestión, Administración, Docencia, Investigación y
    Extensión además de la enseñanza Pre-Universitaria, a través del “Colegio Pre- Universitario Gral. San Martín”.
        El Colegio con modernas y confortables instalaciones, construidas según
        exigencias de estándares  internacionales, y un Salón de Usos Múltiples, con capacidad para más de  setecientas  personas.
         Tres de los Módulos destinados al dictado de clases y el cuarto Módulo es apto para la realización de  las actividades propias
         de los Espacios Curriculares Optativos, con Laboratorios de Biología, Informática, Pintura, Escultura, Nutrición,
    Folklore.----------------------------------

</string>


    <string name="app_name">C.P.U.G.S.M.</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Configuración</string>

    <string name="unlartext">Pagina Web oficial de la Universidad Nacional de La Rioja</string>

    <string name="llamartext">llamar al Colegio</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->

    <string name="nombre_director">Prof. Lic. Contreras Roberto Antonio</string>
    <string name="nombre_subdirector">Prof. Cappettini Mónica </string>


    <string name="appbar_scrolling_view_behavior">SCROLLING VIEW BEHAVIOR </string>

    <string name="mision">
Incentivar al personal para el trabajo en equipo, fomentando el compromiso organizacional, de manera tal que,
     coadyuve a la formación integral de la personalidad de los alumnos y al desarrollo de sus competencias;
     propiciando un clima colaborativo de trabajo, cuyo eje transversal sea la promoción de los valores humanos.
</string>
    <string name="visionn">
Ser una Institución Educativa líder a nivel Nacional, que propicie aprendizajes de calidad y fomente el compromiso social.
    </string>

    <string name="obj_general">
Posicionar al Colegio con estándares de excelencia en gestión educativa y organizacional.
    </string>

    <string name="obj_especifico">
Promover la transversalidad comunicacional.
Fomentar la flexibilidad organizacional.
Promover la adaptación al entorno cambiante.

Desarrollar Políticas de Recursos Humanos que propicien calidad en reclutamiento y selección de personal idóneo, para el ejercicio docente orientado a los adolescentes.<n />
Realizar evaluaciones de desempeño docente a través de Propuestas, Informes y Programas de Cátedra.<n />
Fomentar el trabajo en equipo en preceptores.
</string>
    <string name="valores">
    Los valores que caracterizan a la institución son:
Compromiso
Respeto
Solidaridad
Valor de la Vida Humana
Disciplina
Compañerismo
Generosidad
Responsabilidad
Veracidad
Justicia
Paz Social</string>



    <string name="modalidadmaestro_string" formatted="true">El Maestro Mayor de Obras estará capacitado, para:
        detectar y analizar las necesidades de un cliente, elaborar el programa de necesidades, elaborar soluciones
        constructivas, técnicas/estéticas, espaciales y económicas para un programa de necesidades determinado,
        evaluar y definir las soluciones técnico constructivas más apropiadas, gestionar la planificación y
        documentación del proceso constructivo; dirigir, gestionar y administrar la ejecución de procesos constructivos
        y comunicar a terceros acontecimientos que surjan en el mismo. Administrar procesos de compra y venta, y asesorar
        técnicamente sobre productos, servicios o procesos constructivos y prestar servicios de evaluación técnica;
        esencialmente de manera independiente o participando de un equipo de trabajo.---------------------------
</string>
    <string name="modalidadciencias_string" formatted="true">
    La formación especifica en la orientacion en ciencias naturales deberá garantizar que los estudiantes logren ampliar y profundizar la alfabetización cientifica ya iniciada en el ciclo básico.
    La enseñanza de las ciencias naturales en la escuela secundaria propicia una formación integral: contribuye a potenciar las habilidades intelectuales, orienta a los alumnos hacia la comprensión, la explicación objetiva y cientifica de los diversos hechos, fenomenos y seres naturales y favorece el desarrollo de la creatividad y la participación responsable.

</string>
    <string name="modalidadgestion_string" formatted="true">
  El técnico en gestion y Administración de las organizaciones, esta capacitado para ejecutar las operaciones:
* Comerciales, financieras y administrativo contable de la organización.
* Elaborar, controlar y registrar el flujo de información.
* Organizar y planificar los recursos requeridos para desarrollar las actividades interactuando con el entorno y participando en la toma de decisiones relacionadas con ellas.
</string>

    <string name="title_activity_list">Contactos</string>
    <string name="test">hofahfoasdhfoashdofahsdofhasdofhasdhfoadsh</string>
</resources>
